痴左 台灣旺旺蔡衍明 總經理 示範直接飲 洗潔劑 次氯酸水

「旺旺」集團所出產的次氯酸水產品「水神」，因包裝幾乎與礦泉水雷同，造成民眾誤飲。民進黨立委吳玉琴、綠黨新竹縣議員余筱菁今（29日）舉行記者會，提醒民眾並要求標識清楚勿食用字樣。不料「旺旺」代表卻到場踢館，甚至當場拿出自己帶來的「水神」，喝下肚證明「食用無害」。

民進黨立委林淑芬稍早也在臉書表示，衛福部說次氯酸水不能喝，業者派員工在現場直接喝給你看，還強調「誤食無害」，她呼籲「衛福部要不要管一管」！

林淑芬另一篇貼文，還貼出旺旺集團董事長蔡衍明，日前在記者會上示範喝「水神」的畫面，林淑芬強調，「TFDA都說次氯酸水不能直接噴在人身上了，還示範喝下去，還叫大家直接噴眼睛噴鼻子。」文末驚呼，「我的天啊！」

林淑芬貼文，引起網友熱議，「瘋了！他知道次氯酸水的原物料是什麼嗎？」、「這種行為沒有違反食品或藥品的相關法條嗎?」、「好像是夜市賣藥的」。

正確使用次氯酸水
資料來源：食品藥物管理署建檔日期：109-03-07更新時間：109-03-09
次氯酸在我國可作為「食品用洗潔劑」，用於食品、食品器具、容器及包裝之消毒用途，並非我國准用之食品添加物，亦不可以飲用。